【光復區會●樂翠】龍鼓灘村民不滿何君堯未代發聲 劉業強指建制盲撐政府致攬炒

無悔7.21與元朗白衣人握手，但又「賴」受事件影響選情的建制派何君堯最終在屯門區議會樂翠選區連任失敗，根據投票數據，該區兩個票站之中，包括龍鼓灘票站。現為龍鼓灘原居民代表的鄉議局主席劉業強指，何君堯今屆在龍鼓灘村公所票站取得的票數較上屆選舉增加77票，但整體上其對手、民主黨盧俊宇得票更多，劉相信因為村內近年有不少非原居民入住，「嗰啲人可能對佢（何君堯）有啲意見」。

劉業強直指，有龍鼓灘村民曾向他反映，何君堯過去甚少就村民關注的議題發聲，「我聽佢哋（村民）講，都話佢太少幫佢哋（村民）出聲囉！你知我哋龍鼓灘最關注，都係嗰啲污染設施喺附近，同埋政府係都要填海，呢啲無人幫佢哋出聲，除咗我自己。」問到有何說話想向敗選的何君堯說時，劉業強指：「我叫佢自己諗囉，佢咁大個人！」

對於建制派議席大縮水，劉業強認為建制派應就今次敗選反省，「建制派可能有啲嘢太撐政府，好多民怨都係因為政府做得唔夠，結果令建制派都同佢一齊攬炒」，他認為政府忽略了「和理非」的意見，指不少巿民雖然對暴力和破壞行為很大意見，但當中「和理非」的人數相當多，並在今次選舉透過選票表達對政府的不滿。

劉禪真係好撚唔托何妖，啲嘢有骨都啃撚死人

唔妥何妖

集會無嘢做？搭緊車好悶？嘆緊冷氣？
你哋一直想過嘅人權法過咗啦，仲唔快啲去多謝人？

Twitter組會24小時keep住更新
幫手retweet like and reply
㩒入 ---->
然後打 /task 攞任務

Sen. Marco Rubio

--------------
Sen. Rick Scott

--------------
Sen. Josh Hawley

更加多嘅tweet請入bot搵，唔講咁多

（twitter 最新更新）人權法案正式簽署集合感謝list!

比著你老豆比個仆街搞, 你妥唔妥佢?

所以多幾個保皇鬼打鬼係有利，而家連鄉事派都分新舊同地區（固有狀態），好應該推佢哋繼續內鬥

哈哈哈

佢陰陰笑左好耐

呢個位劉細良係講得幾好，以前發叔果班真鄉事派做野係有底線，12年開始中共推出黎果班只係中共嘅狗，完全為奶共政治任務而存在，真鄉事派比中共迫走讓位比奶共派，自然唔妥佢地。

光復鄉議局！驅逐奶共派！

【第十五期牆紙】在制度中抗爭
TG CHANNEL :

拉攏舊派 統一戰線

商界有田北辰呢啲騎牆派（聲稱中間路線）
鄉議局都可以有

鄉議局代表 候強

發叔嗰代已經差左,再早期嗰班係書香世代

2011年由於何君堯推屯門鄉事委員會修章，禁止任何人連續三屆擔任鄉委會主席，使劉皇發不能以當然議員資格競選連任屯門區議會主席。其後劉皇發於2012年獲政府委任為委任區議員，重返屯門區議會，並成功再次當選屯門區議會主席一職。有關任命亦遭到何君堯動員反對。

發叔個期屯門唔畀搞馬檻但啲新一代一上位就

好撚大牙齒印

好想知劉禪有無反水 佢區選前出左banner 話「全力g持河妖」但龍鼓灘都輸好唔尋常

同埋聽講區選前幾日 河妖請左班垃圾村長廢老食飯拉攏人 去到投票日個村長仲係票站出面疑似點名

懷疑垃圾村長已經賣村幫河妖含撚

你睇吓光復上水個次候強走出嚟派水
又走去見金金大師去傾遊行路線
結果嗰日無鄉黑搞事
呢啲咪老一輩嘅處事態度囉

光復區議會後 全民議政應該立即推行！

識諗既鄉事派都知唔可能畀老共贏啦
香港一到佢地手即剷村起樓冇仇報

從來香港人對黑社會既態度就係河水不犯井水，你鄉黑要做野就唔好搞到普通人，係何妖搵鄉黑搞平民做壞規矩

原來民建聯先係攬炒派

真 好老實咁講 有邊個唔知新界地方鄉黑惡晒

一直唔出聲/無意見就係因為你地有你地地下世界生活唔攪到平民咪由你囉 係中聯辦何妖啲仆街攪風攪雨先令問題浮上面要大眾同佢地正式為敵

你要生存咪好似日本黑社會咁做囉 根本無人會特登攪你

因為本身啲鄉事派係港英年代啲人
唔係中聯辦直繋
所以先有何妖呢啲咁高調嘅鄉黑
比着係發叔揸旗
你估吓721會唔會發生

推

氹自己咪話佢地有啲良心囉
事實係上一輩做事係凡事留一線

所以佢哋愈多籠裡雞作反對香港係愈有利，近既有等埋發叔，遠既有23條臨時轉軚，雖然佢哋都係受order指示，但有呢批人喺保皇勢力佢哋就愈一盤散沙

可能何家山墳都係劉生搞9佢

信我
嚟緊立法會選舉保皇黨實嘈到拆天
我等食着花生睇好戲

佢講得無錯，某程度上係黑警（政府）無差別對待勇武同和理非，先搞到今日咁

龍鼓灘個站話就話輸, 其實唔係輸好多

老一輩玩暗殺嗰陣你未出世啫

其實發叔揸旗的話白衣人都係會出現
因為何妖吹雞係第二隊兵

不過可能721當晚會變左兩派鄉佬大屠殺

何妖收皮！

依家先發現舊鄉事派已經唔算差

一舊屎同兩舊屎比

唔好意思借個位

沙田竟然有藍區？帝怡發生咩事？
我唔要再見到撞區！做乜唔一早協調？

事實係因為民主黨一直拒絕協調，令早於2018年已經開始地區工作嘅謝潔泳失落議席。帝怡選民唔係要割民主黨，而係要求民主黨承擔責任： 1. 以實際行動支援沙田區政謝潔泳繼續帝怡地區工作 2. 改革民主派內部協調機制，確保選民可以監察協調過程、令區內最具認受性嘅候選人可以代表民主派，唔好再益獻世派！

以下係一班帝怡選民嘅公開信，懇請你加入聯署！推動改革協調機制！同樣悲劇係帝怡、都善、盛福發生過就夠，以後唔要再見到！

敬啟者：

一群帝怡選民就民主派於帝怡選區協調失誤之回應及聲明

民主派於今屆區議會選舉大捷，各民主派參選人的努力和香港人的齊心，為香港民主抗爭之戰打了一場漂亮的仗。民主黨在贏得議席數目上尤其領先，我們一群帝怡選民在此向民主黨，以及民主派各人祝賀。惟當大家熱烈慶賀民主派大勝時，本區作為沙田區內唯一由建制派勝出議席的一區，我們為此感到深深不忿，痛心疾首。

二零一八年十一月，沙田區政謝潔泳開始服務本區，至今已近一年。不少帝怡街坊都得到謝潔泳的協助，尤其碩門邨二期街坊初來乍到，未熟悉周圍環境，其亦有主動解決區內問題，累有一定政績。半年後，民主黨劉青突然「空降」本區，聲稱開展地區工作。當時沙田區政代表黎梓恩議員亦嘗試進行協調，並於本年七月提出初選或民調等建議，卻未有獲得民主黨正面回應，只表示該黨認為上述方法不能真實反映民意。本區選民不願因民主派撞區而任由建制派漁人得利，亦於本年十月提出初選，而沙田區政同時亦再次邀請民主黨進行初選，期望能選出民主派唯一代表。

無奈民主黨及劉青不願接受初選，反而控訴沙田區政謝潔泳沒有對民主動力之協調加以配合。劉青甚至在多張文宣品、立法會議員助選錄音，以至整個選舉工程中自稱唯一民主派候選人，有失實誤導之嫌。劉青的形象與態度，以及其對本區熟悉度令其是否對本區真誠服務一直備受質疑，其本人亦提出部分當區選民認為不設實際的交通政綱，並未能明白部分選民所提出的問題。故此，有本區選民對其團隊感到不滿，質疑其是否用心做好選舉工程、真誠服務居民。我們不能否認有選民支持劉青，但多位選民為顧及大局，多次用不同方式，包括但不限於在街站表達己見、實名聯署等勸喻劉青退選帝怡或進行初選，集中票源。遺憾地，民主黨及劉青依然堅持己見，未有聆聽選民聲音。最終，帝怡區議席由民建聯候選人林港坤勝出，而沙田區政謝潔泳所得票數遠高於民主黨劉青，亦反映民意所在，但此時帝怡已成為民主派於沙田唯一失去的民選議席。

因我們一群帝怡選民不願香港在水深火熱時，仍出現兩敗俱傷的局面，我們多月來多次要求仿效其他選區，進行初選，以決定本區民主派代表，集中票源。但民主黨及劉青卻多番表示初選代表性不足，亦會受建制派策略性投票所影響，拒絕初選。翻查本屆區選資料，發現 G21 紅磡灣選區亦有民主派撞區情況。地區組織「紅土家」社區主任葉健榮，以及民主黨社區主任任國棟皆有意參選該選區。但諷刺地，該區成功協調進行初選，最後更由民主黨任國棟以 491 票擊敗取得 247 票的葉健榮，勝出初選，成為該區民主派代表。最終，任國棟成功以 3554 票勝出區選，取得該區議席，可見初選為可取做法，並非毫無代表性，甚至能為民主派增添議席。

紅磡灣和帝怡兩區皆為民主派地區人士與民主黨撞區，惟民主黨只回應紅磡灣區初選，卻未有回應本區初選。本區投票結果顯示沙田區政謝潔泳取得 1666 票，相比民主黨劉青取得的 830 票，能取得更多民主派支持者的票源。民主派二人票數相加合共 2496 票，比建制派對手林港坤取得的 1923 票多出 573 票。本區選民對民主黨拒絕在本區進行初選深感不解。若當日初選成功，而只有一名民主派代表出選，或許今日帝怡議席不會落在建制派手中，成為沙田「萬黃叢中一點藍」。

鑑於是次造成民主派失利，帝怡選民向民主黨及民主動力提出以下訴求及建議，冀望能獲得正面回應，以免未來建制能再坐收漁人之利。

短期回應
1. 請民主黨及民主動力負責進行是次協調工作之人員問責，調查清楚並向選民清晰交代是次事件始末，如發現有不妥善之處應向選民致歉，並承諾不會再有同類事件發生。

2. 請民主黨解釋為何劉青標榜自己為帝怡區「唯一民主派候選人」，釋除選民疑慮。

3. 請民主黨解釋為何於 G21 紅磡灣選區願意進行初選，而拒絕於本區進行初選。

4. 請民主黨為是次拒絕協調所導致的議席損失負上全部責任，以資源支援及全力支持謝潔泳繼續帝怡區的地區工作。

長遠改革
1. 現時民主動力執委主要屬傳統泛民主派，代表性不足，有「一言堂」之嫌。我們期望民主動力內部亦能做到民主，加入各方民主派人士，尤其民主動力作為區選協調組織，應加入地區民主派人士一同協調，增加其代表性。

2. 民主動力應全面公開協調過程，增加透明度，讓選民以民主的方式監察協調工作。

3. 民主動力應採取主動的方式去進行各方協調，包括但不限於主動提出初選或民調。如最終未能協調，民主動力不應推薦任何人作民主派代表，讓選民自行決定其投票意向；或可考慮把不願進行初選的候選人從民主動力名單剔除，讓民主動力推薦願意以民主方式協調的候選人，以集中票源。

4. 民主黨及民主動力背負民主之名，應尊重當區民意，身體力行實踐民主。倘若有人提出初選應正面回應，不應逃避。

盼望民主黨及民主動力能正視及正面回應民主派於本區失利一事，令民主派不會再重轁覆轍，犯上同樣錯誤，斷送帝怡居民以至香港的未來予建制派。

此致
民主黨及民主動力

一群帝怡選民啟

二零一九年十一月二十七日

佢真係好L正
敵敵既敵人
係朋友

係，區選都有呢啲情況啦，中聯辦（地區）+地區社團勢力+參選人地區組織，呢三個級別不嬲都係互惠互利

但支那權力放得愈多畀佢班保皇狗，班狗愈長時間享受議員資格帶嚟既利益同埋地區勢力好難全部都控制哂，就變得就愈嚟愈貪、愈嚟愈放肆，相信今次大敗其中一個原因都係上下協調唔到，動員力調配出錯連民建聯大本型都可以輸，就知佢哋內部已經上情下達都做唔到

所以保皇陣營愈多派系，資源就愈被攤薄到時啦喎

同英國人管治鄉紳既手法有關
佢地要啲鄉紳企企理理
你管得掂自己班人唔好落佢面
過時過節四四正正出黎同英國人影吓相
咁就ok
但係共產黨係要一班癲狗
越吠得兇上位就越快
你睇吓口交部全部換晒啲流氓紅衛兵上去

龍鼓灘有人住架咩